[趙紫陽秘書]鮑彤：中國沒開戰能力 中國最需要的，是美金，是技術，是糧食和飼料。

中美貿易戰未有緩和跡象，中共前總書記趙紫陽的政治秘書鮑彤接受自由亞洲電台訪問，卻對兩國貿易戰提出樂觀見解。

鮑彤提出，不管事態怎麼發展，兩國絕無「戰爭」之可能。美國沒有開戰的需要，中國沒有開戰的能力。就算有人虛張聲勢發出一些滑稽的叫囂，仍然百分之百沒有戰爭的危險。要十三億中國人忘掉和美國友好的「一千條理由」是絕對做不到的。

另外，鮑彤認為，不管事態怎麼發展，中國絕對離不開美國。而且有指，依靠非洲就可以取代美國。那是自欺欺人的餿主意。

鮑彤又指，中國最需要的，是美金，是技術，是糧食和飼料。三者可以說是當前中國的命根子。但非州卻沒有以上三樣東西。當然可以交交朋友，造造聲勢，擴大一些影響，但是丟了命根子，還有甚麼聲勢甚麼影響可言？還有甚麼本錢去收買友誼。偶爾說說夢話是有趣的，把寶押在做夢上卻是政治家所不取的。因此，唯一的可能是必然自動要求回到談判桌上來！

鮑彤認為，美方的底線已定，是零關稅，零壁壘，零補貼，停止盜竊知識產權，各自的公司各自擁有。而這些正是中國民營企業和消費者們長期以來求之不得的底線。堅持這條現實的公平的對等的底線不動搖，是中美兩國共同的福音。可以預期，堅持這條對等的底線不動搖，就能使雙方完美地得到同樣珍貴的裡子和面子。

講真話應該會好危險

現實就係咁樣，非洲可以用得幾多錢買你d貨，就算你攞左佢d天然自然做產品出來賣去邊？

有道理

大陸蝗識撚打仗，強制入伍：無，軍方前幾年主要拍電影

美方的底線已定，是零關稅，零壁壘，零補貼，停止盜竊知識產權

淘寶汁柒得啦